入境時護照到期日超過半年, 出境時唔夠半年得唔得

假設我護照11月22日到期
5月1日入境加拿大, 護照有效期係超過半年以上
同埋特區護照可以免簽證係加拿大逗留最多6個月
咁如果我11月21日先返香港得唔得
(加拿大出境時護照會唔會有問題)
甚至過左期, 11月23日先返香港又得唔得

去到問人咪得

你買來回既
航空公司果關應該冇問題
單程可能會留難

不過唔建議咁做
去續證啦

你會買唔到去程嘅機票

利申：試過仲有9個月到期，網上買機票時顯示話我：沒有效嘅護照（大概嘅意思）

no
利申，有領事牌

領隊

你都識講逗留最多6個月，你5月1號入，10月31號都要走啦，點留到11月21同23

逾期逗留

可以的
（只係罰20年唔可以再去加拿大同美國，無案底）

no 計走嗰日半年

少部份國家除外
例如韓國3個月
不過航空公司未必比你上機

sor, 計錯數
咁如果我10月31日離開加拿大
出境時護照有冇問題

佢唔會理你淨幾耐，因為你係走